\hypertarget{exercice}{%
\section{Exercice}\label{exercice}}

On considère des tables, c'est-à-dire des tableaux de dictionnaires
ayant tous les mêmes clés, qui contiennent des enregistrements relatifs
à des animaux hébergés dans un refuge. Les attributs des enregistrements
sont \texttt{\textquotesingle{}nom\textquotesingle{}},
\texttt{\textquotesingle{}espece\textquotesingle{}},
\texttt{\textquotesingle{}age\textquotesingle{}},
\texttt{\textquotesingle{}enclos\textquotesingle{}}.

Voici un exemple d'une telle table :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \NormalTok{animaux }\OperatorTok{=}\NormalTok{ [ \{}\StringTok{'nom'}\NormalTok{:}\StringTok{'Medor'}\NormalTok{, }\StringTok{'espece'}\NormalTok{:}\StringTok{'chien'}\NormalTok{, }\StringTok{'age'}\NormalTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{, }\StringTok{'enclos'}\NormalTok{:}\DecValTok{2}\NormalTok{\},}
  \NormalTok{            \{}\StringTok{'nom'}\NormalTok{:}\StringTok{'Titine'}\NormalTok{, }\StringTok{'espece'}\NormalTok{:}\StringTok{'chat'}\NormalTok{, }\StringTok{'age'}\NormalTok{:}\DecValTok{2}\NormalTok{, }\StringTok{'enclos'}\NormalTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{\},}
  \NormalTok{            \{}\StringTok{'nom'}\NormalTok{:}\StringTok{'Tom'}\NormalTok{, }\StringTok{'espece'}\NormalTok{:}\StringTok{'chat'}\NormalTok{, }\StringTok{'age'}\NormalTok{:}\DecValTok{7}\NormalTok{, }\StringTok{'enclos'}\NormalTok{:}\DecValTok{4}\NormalTok{\},}
  \NormalTok{            \{}\StringTok{'nom'}\NormalTok{:}\StringTok{'Belle'}\NormalTok{, }\StringTok{'espece'}\NormalTok{:}\StringTok{'chien'}\NormalTok{, }\StringTok{'age'}\NormalTok{:}\DecValTok{6}\NormalTok{, }\StringTok{'enclos'}\NormalTok{:}\DecValTok{3}\NormalTok{\},}
  \NormalTok{            \{}\StringTok{'nom'}\NormalTok{:}\StringTok{'Mirza'}\NormalTok{, }\StringTok{'espece'}\NormalTok{:}\StringTok{'chat'}\NormalTok{, }\StringTok{'age'}\NormalTok{:}\DecValTok{6}\NormalTok{, }\StringTok{'enclos'}\NormalTok{:}\DecValTok{5}\NormalTok{\}]}
  \end{Highlighting}
\end{Shaded}

Programmer une fonction \texttt{selection\_enclos} qui :

\begin{itemize}
\tightlist
\item
  prend en paramètres :

  \begin{itemize}
  \tightlist
  \item
    une table \texttt{animaux} contenant des enregistrements relatifs à
    des animaux (comme dans l'exemple ci-dessus),
  \item
    un numéro d'enclos \texttt{num\_enclos} ;
  \end{itemize}
\item
  renvoie une table contenant les enregistrements de \texttt{animaux}
  dont l'attribut \texttt{\textquotesingle{}enclos\textquotesingle{}}
  est \texttt{num\_enclos}.
\end{itemize}

Exemples avec la table \texttt{animaux} ci-dessus :

\begin{Shaded}
\begin{Highlighting}[]
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ selection_enclos(animaux, }\DecValTok{5}\NormalTok{)}
  \NormalTok{[\{}\StringTok{'nom'}\NormalTok{: }\StringTok{'Titine'}\NormalTok{, }\StringTok{'espece'}\NormalTok{: }\StringTok{'chat'}\NormalTok{, }\StringTok{'age'}\NormalTok{: }\DecValTok{2}\NormalTok{, }\StringTok{'enclos'}\NormalTok{: }\DecValTok{5}\NormalTok{\},}
  \NormalTok{ \{}\StringTok{'nom'}\NormalTok{: }\StringTok{'Mirza'}\NormalTok{, }\StringTok{'espece'}\NormalTok{: }\StringTok{'chat'}\NormalTok{, }\StringTok{'age'}\NormalTok{: }\DecValTok{6}\NormalTok{, }\StringTok{'enclos'}\NormalTok{: }\DecValTok{5}\NormalTok{\}]}
  
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ selection_enclos(animaux, }\DecValTok{2}\NormalTok{)}
  \NormalTok{[\{}\StringTok{'nom'}\NormalTok{: }\StringTok{'Medor'}\NormalTok{, }\StringTok{'espece'}\NormalTok{: }\StringTok{'chien'}\NormalTok{, }\StringTok{'age'}\NormalTok{: }\DecValTok{5}\NormalTok{, }\StringTok{'enclos'}\NormalTok{: }\DecValTok{2}\NormalTok{\}]}
  
  \OperatorTok{>>>}\NormalTok{ selection_enclos(animaux, }\DecValTok{7}\NormalTok{)}
  \NormalTok{[]}
\end{Highlighting}
\end{Shaded}

